\documentclass[14pt, a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}

\usepackage[nofoot, left=2cm, right=2cm, top=3cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{footnote}
\usepackage{array}

\pagestyle{empty}

\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

\begin{document}
  \noindent{\huge{\textbf{Faktura}}}\\[2mm]
  {\large{Nr 1/09/2017}}\\[5mm]

  \noindent
  \begin{minipage}{0.48\linewidth}
    \begin{tabular}[t]{rl}
  		\textsc{sprzedawca:} & Jan Kowalski\\
      \textsc{adres:} & ul. Bzowa 2,\\
      & 42-750 Łososina Dolna\\
      \textsc{nip:} & 5214547508\\
      \textsc{nr telefonu:} & 664 389 205
  	\end{tabular}
  \end{minipage}%
  \hspace{0.04\linewidth}%
  \begin{minipage}{0.48\linewidth}
    \begin{tabular}[t]{rl}
  		\textsc{nabywca:} & Janusze Biznesu S.A.\\
      \textsc{adres:} & ul. Biznesowa 2/4,\\
      & 40-520 Kozia Wólka\\
      \textsc{nip:} & 9417136155
  	\end{tabular}
  \end{minipage}%

  \vspace{3mm}
  \hrule
  \vspace{3mm}

  \noindent
  \begin{minipage}{0.38\linewidth}
    \begin{tabular}[t]{rl}
  		\textsc{data wystawienia:} & 01/10/2017\\
      \textsc{data sprzedaży:} & 30/09/2017\\
      \textsc{termin płatności:} & 14/10/2017
  	\end{tabular}
  \end{minipage}%
  \hspace{0.04\linewidth}%
  \begin{minipage}[!t]{0.58\linewidth}
    \begin{tabular}[t]{rl}
  		\textsc{sposób płatności:} & przelew\\
      \textsc{bank:} & Getin Noble Bank S.A.\\
      \textsc{numer konta:} & 92 1460 0009 5244 6779 7845 8571
  	\end{tabular}
  \end{minipage}%

  \vspace{5mm}
  \begin{savenotes}
    \begin{longtable}{c l c c c c c}\hline
  	   \multirow{2}{*}{\textbf{Lp.}} & \multirow{2}{*}{\textbf{Nazwa}} & \textbf{Cena} & \textbf{Wartość} & \textbf{Stawka} & \textbf{Kwota} & \textbf{Kwota}\\
       & & \textbf{netto} & \textbf{netto} & {\textbf{VAT\footnote{Podstawa zwolnienia z VAT: art. 113 ust. 1 i 9 ustawa o VAT.}}} & \textbf{VAT} & \textbf{brutto}\\\hline\endhead
       1 & Robienie rzeczy & 1 000,00 & 1 000,00 & zw. & 0,00 & 1 000,00\\
       2 & Robienie innych rzeczy & 300,00 & 300,00 & zw. & 0,00 & 300,00\\\hline
       \multicolumn{2}{c}{\multirow{2}{*}{\textsc{Razem do zapłaty:} 1 300,00 PLN}} & Razem: & 1 300,00 & X & 0,00 & 1 300,00\\
       \multicolumn{2}{c}{} & W tym: & 1 300,00 & zw. & 0,00 & 1 300,00\\
    \end{longtable}
  \end{savenotes}

  \noindent{\textbf{Zapłacono:} 1 300,00 PLN}\\
  \noindent{\textbf{Pozostało do zapłaty:} 0,00 PLN}\\
  \noindent{\textbf{Słownie:} zero PLN 0/100}

  \vspace{15mm}

  \begin{center}
  	\begin{tabular}{cc}
  		&  Jan Kowalski\\
  		\footnotesize{(imię, nazwisko i podpis osoby upoważnionej} & \footnotesize{(imię, nazwisko i podpis osoby upoważnionej}\\
      \footnotesize{do odebrania dokumentu)} & \footnotesize{do wystawienia dokumentu)}\\
  	\end{tabular}
  \end{center}

\end{document}
